{"id": "high-vi-0", "question": "Tìm tổng tất cả các hệ cơ số nguyên $b>9$ sao cho $17_{b}$ là ước số của $97_{b}$.", "answer": "70"}
{"id": "high-vi-1", "question": "Trên $\\triangle ABC$ có các điểm $A, D, E$, và $B$ nằm theo thứ tự trên cạnh $\\overline{AB}$ với $AD=4, DE=16$, và $EB=8$. Các điểm $A, F, G$, và $C$ nằm theo thứ tự trên cạnh $\\overline{AC}$ với $AF=13, FG=52$, và $GC=26$. Gọi $M$ là điểm đối xứng của $D$ qua $F$, và gọi $N$ là điểm đối xứng của $G$ qua $E$. Tứ giác $DEGF$ có diện tích là 288. Tìm diện tích của hình thất giác $AFNBCEM$.", "answer": "588"}
{"id": "high-vi-2", "question": "9 thành viên của đội bóng chày đã đến một quán kem sau trận đấu của họ. Mỗi người chơi đã có một cây kem ốc quế một viên với một trong ba hương vị: sô cô la, vani, hoặc dâu. Ít nhất một người chơi chọn mỗi hương vị, và số lượng người chơi chọn sô cô la nhiều hơn số lượng người chơi chọn vani, còn số lượng người chơi chọn vani thì nhiều hơn số lượng người chơi chọn dâu. Gọi $N$ là số cách phân chia các hương vị cho người chơi thỏa mãn điều kiện này. Tìm số dư khi chia $N$ cho 1000.", "answer": "16"}
{"id": "high-vi-3", "question": "Tìm số cặp sắp thứ tự $(x,y)$, trong đó cả $x$ và $y$ đều là các số nguyên nằm giữa $-100$ và $100$, bao gồm cả hai giá trị, sao cho $12x^{2}-xy-6y^{2}=0$.", "answer": "117"}
{"id": "high-vi-4", "question": "Một hình thang cân có một đường tròn nội tiếp tiếp xúc với cả bốn cạnh của nó. Bán kính của đường tròn là 3, và diện tích của hình thang là 72. Gọi  hai cạnh song song của hình thang có độ dài $r$ và $s$, với $r \\neq s$. Tìm $r^{2}+s^{2}$.", "answer": "504"}
{"id": "high-vi-5", "question": "Mười hai chữ cái $A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K$, và $L$ được ngẫu nhiên nhóm lại thành sáu cặp chữ cái. Hai chữ cái trong mỗi cặp được xếp cạnh nhau theo thứ tự bảng chữ cái để tạo thành sáu từ có hai chữ cái, và sáu từ này được liệt kê theo thứ tự bảng chữ cái. Ví dụ, một kết quả có thể là $AB,CJ,DG,EK,FL,HI$. Xác suất mà từ cuối cùng trong danh sách chứa chữ $G$ là $\\frac{m}{n}$, trong đó $m$ và $n$ là các số nguyên dương nguyên tố cùng nhau. Hãy tìm $m+n$.", "answer": "821"}
{"id": "high-vi-6", "question": "Cho $k$ là các số thực sao cho hệ phương trình $|25+20i-z|=5$ và $|z-4-k|=|z-3i-k|$ có duy nhất một nghiệm phức $z$. Tổng của tất cả các giá trị có thể của $k$ có thể được viết dưới dạng $\\frac{m}{n}$, trong đó $m$ và $n$ là các số nguyên dương tương đối nguyên tố. Tìm $m+n$. Ở đây $i=\\sqrt{-1}$.", "answer": "77"}
{"id": "high-vi-7", "question": "Đồ thị parabol với phương trình $y = x^{2} - 4$ được xoay $60^{\\circ}$ ngược chiều kim đồng hồ quanh gốc tọa độ. Điểm duy nhất nằm trong góc phần tư thứ tư, nơi đồ thị parabol ban đầu và ảnh của nó giao nhau, có tung độ là $\\frac{a - \\sqrt{b}}{c}$, trong đó $a$, $b$ và $c$ là các số nguyên dương, và $a$ và $c$ là các số nguyên tố cùng nhau. Hãy tìm giá trị của $a + b + c$.", "answer": "62"}
{"id": "high-vi-8", "question": "27 ô của một lưới $3\\times9$ được điền bằng các số từ 1 đến 9 sao cho mỗi hàng chứa 9 số khác nhau, và mỗi trong ba khối $3\\times3$ được viền đậm trong ví dụ dưới đây chứa 9 số khác nhau, giống như ba hàng đầu tiên của một bảng Sudoku.\n\n | 4 | 2 | 8 | 9 | 6 | 3 | 1 | 7 | 5 | \n | 3 | 7 | 9 | 5 | 2 | 1 | 6 | 8 | 4 | \n | 5 | 6 | 1 | 8 | 4 | 7 | 9 | 2 | 3 | \n \nSố cách khác nhau để điền một lưới như vậy có thể được viết dưới dạng $p^a\\cdot q^b\\cdot r^c\\cdot s^d$, trong đó $p, q, r,$ và $s$ là các số nguyên tố khác nhau và $a, b, c,$ và $d$ là các số nguyên dương. Hãy tìm $p\\cdot a+q\\cdot b+r\\cdot c+s\\cdot d$.", "answer": "81"}
{"id": "high-vi-9", "question": "Một hàm tuần hoàn tuyến tính từng đoạn được định nghĩa bởi $f(x)=\\begin{cases}x&\\text{nếu }x\\in[-1,1)\\\\2-x&\\text{nếu }x\\in[1,3)\\end{cases}$ và $f(x+4)=f(x)$ đối với tất cả các số thực $x$. Đồ thị của $f(x)$ có dạng răng cưa. Parabol $x=34y^2$ cắt đồ thị của $f(x)$ tại một số hữu hạn điểm. Tổng của các tọa độ $y$ của các điểm giao đó có thể được biểu diễn dưới dạng $\\frac{a+b\\sqrt{c}}{d}$, trong đó $a,b,c,$ và $d$ là các số nguyên dương, $a,b,$ và $d$ có ước số chung lớn nhất bằng 1, và $c$ không bị chia hết bởi bình phương của bất kỳ số nguyên tố nào. Tìm $a+b+c+d$.", "answer": "259"}
{"id": "high-vi-10", "question": "Tập hợp các điểm trong không gian tọa độ 3 chiều nằm trên mặt phẳng $x+y+z=75$ với các tọa độ thỏa mãn các bất đẳng thức $x-yz<y-zx<z-xy$ tạo thành ba vùng lồi rời nhau. Chỉ có một trong những vùng đó có diện tích hữu hạn. Diện tích của vùng hữu hạn này có thể được biểu diễn dưới dạng $a\\sqrt{b}$, trong đó $a$ và $b$ là các số nguyên dương và $b$ không là bội của bình phương của bất kỳ số nguyên tố nào. Tìm $a+b$.", "answer": "510"}
{"id": "high-vi-11", "question": "Alex chia một đĩa thành bốn góc phần tư với hai đường kính vuông góc giao nhau tại tâm của đĩa. Anh ấy vẽ thêm 25 đoạn thẳng qua đĩa, mỗi đoạn thẳng được vẽ bằng cách chọn ngẫu nhiên hai điểm trên chu vi của đĩa thuộc các phần tư khác nhau và kết nối hai điểm đó. Hãy tìm số vùng kỳ vọng mà 27 đoạn thẳng này chia đĩa.", "answer": "204"}
{"id": "high-vi-12", "question": "Cho ngũ giác lồi $ABCDE$ với $AB=14, BC=7, CD=24, DE=13, EA=26$, và $\\angle B=\\angle E=60^\\circ$. Với mỗi điểm $X$ trên mặt phẳng, định nghĩa $f(X)=AX+BX+CX+DX+EX$. Giá trị nhỏ nhất của $f(X)$ có thể được biểu diễn dưới dạng $m+n\\sqrt{p}$, trong đó $m$ và $n$ là các số nguyên dương và $p$ không chia hết cho bình phương của bất kỳ số nguyên tố nào. Hãy tìm $m+n+p$.", "answer": "60"}
{"id": "high-vi-13", "question": "Cho $N$ là số lượng các bộ ba thứ tự của các số nguyên dương $(a,b,c)$ sao cho $a, b, c \\leq 3^6$ và $a^3 + b^3 + c^3$ là bội của $3^7$. Tìm số dư khi chia $N$ cho $1000$.", "answer": "735"}
{"id": "high-vi-14", "question": "Đặt $f(x)=|| x|-\\tfrac{1}{2}|$ và $g(x)=|| x|-\\tfrac{1}{4}|$. Tìm số giao điểm của các đồ thị \\[y=4 g(f(\\sin (2 \\pi x))) \\quad\\text{và}\\quad x=4 g(f(\\cos (3 \\pi y))).\\]", "answer": "385"}
{"id": "high-vi-15", "question": "Giả sử $p$ là số nguyên tố nhỏ nhất sao cho tồn tại một số nguyên dương $n$ thỏa mãn $n^{4}+1$ chia hết cho $p^{2}$. Hãy tìm số nguyên dương nhỏ nhất $m$ sao cho $m^{4}+1$ chia hết cho $p^{2}$.", "answer": "110"}
{"id": "high-vi-16", "question": "Giả sử $ABCD$ là một tứ diện sao cho $AB=CD=\\sqrt{41}$, $AC=BD=\\sqrt{80}$, và $BC=AD=\\sqrt{89}$. Có một điểm $I$ bên trong tứ diện sao cho khoảng cách từ $I$ đến mỗi mặt của tứ diện đều bằng nhau. Khoảng cách này có thể được viết dưới dạng $\\frac{m \\sqrt n}{p}$, trong đó $m$, $n$, và $p$ là các số nguyên dương, $m$ và $p$ là hai số nguyên tố cùng nhau, và $n$ không chia hết cho bình phương của bất kỳ số nguyên tố nào. Tìm $m+n+p$.", "answer": "104"}
{"id": "high-vi-17", "question": "Cho $\\mathcal{B}$ là tập hợp các hộp chữ nhật có diện tích bề mặt là $54$ và thể tích là $23$. Gọi $r$ là bán kính của khối cầu nhỏ nhất có thể chứa mỗi hộp chữ nhật trong tập hợp $\\mathcal{B}$. Giá trị của $r^2$ có thể được viết dưới dạng $\\frac{p}{q}$, trong đó $p$ và $q$ là các số nguyên dương nguyên tố cùng nhau. Tìm $p+q$.", "answer": "721"}
{"id": "high-vi-18", "question": "Tồn tại các số thực $x$ và $y$, cả hai đều lớn hơn 1, sao cho $\\log_x\\left(y^x\\right)=\\log_y\\left(x^{4y}\\right)=10$. Tìm $xy$.", "answer": "25"}
{"id": "high-vi-19", "question": "Alice và Bob chơi trò chơi sau đây. Một chồng gồm $n$ token nằm trước mặt họ. Hai người lần lượt chơi, Alice đi trước. Trong mỗi lượt, người chơi loại bỏ hoặc $1$ token hoặc $4$ token từ chồng. Người nào loại bỏ token cuối cùng sẽ thắng. Hãy tìm số lượng số nguyên dương $n$ không vượt quá $2024$ sao cho tồn tại một chiến lược để Bob chắc chắn thắng trò chơi bất kể Alice chơi như thế nào.", "answer": "809"}
{"id": "high-vi-20", "question": "Jen tham gia một giải xổ số bằng cách chọn $4$ số khác nhau từ $S=\\{1,2,3,\\cdots,9,10\\}.$ $4$ số được chọn ngẫu nhiên từ $S.$ Cô ấy giành được giải nếu ít nhất hai trong số các số cô chọn trùng với $2$ số được chọn ngẫu nhiên, và giành được giải đặc biệt nếu tất cả bốn số cô chọn đều là các số được chọn ngẫu nhiên. Xác suất cô giành được giải đặc biệt với điều kiện rằng cô đã giành được giải là $\\tfrac{m}{n}$, trong đó $m$ và $n$ là các số nguyên dương nguyên tố cùng nhau. Tìm $m+n$.", "answer": "116"}
{"id": "high-vi-21", "question": "Các hình chữ nhật $ABCD$ và $EFGH$ được vẽ sao cho $D,E,C,F$ thẳng hàng. Ngoài ra, $A,D,H,G$ đều nằm trên một đường tròn. Nếu $BC=16$, $AB=107$, $FG=17$, và $EF=184$, độ dài của $CE$ là bao nhiêu?", "answer": "104"}
{"id": "high-vi-22", "question": "Xét các đường đi có độ dài $16$ theo các đường lưới từ góc dưới bên trái tới góc trên bên phải trên lưới $8\\times 8$. Tìm số lượng các đường đi như vậy mà đổi hướng chính xác bốn lần, như trong các ví dụ được chỉ ra bên dưới.", "answer": "294"}
{"id": "high-vi-23", "question": "Tìm phần thực lớn nhất có thể của \\[(75+117i)z+\\frac{96+144i}{z}\\] trong đó $z$ là một số phức với $|z|=4$.", "answer": "540"}
{"id": "high-vi-24", "question": "Tám đường tròn với bán kính $34$ tiếp tuyến liên tiếp nhau, và hai trong số các đường tròn đó tiếp tuyến với $AB$ và $BC$ của tam giác $ABC$, tương ứng. Có thể sắp xếp $2024$ đường tròn với bán kính $1$ theo cùng một cách. Bán kính đường tròn nội tiếp của tam giác $ABC$ có thể được biểu diễn dưới dạng $\\frac{m}{n}$, trong đó $m$ và $n$ là các số nguyên dương nguyên tố cùng nhau. Tìm $m+n$.", "answer": "197"}
{"id": "high-vi-25", "question": "Cho $A$, $B$, $C$, và $D$ là các điểm trên hyperbol $\\frac{x^2}{20} - \\frac{y^2}{24} = 1$ sao cho tứ giác $ABCD$ là một hình thoi với các đường chéo cắt nhau tại gốc tọa độ. Tìm số thực lớn nhất nhỏ hơn $BD^2$ cho tất cả các hình thoi như vậy.", "answer": "480"}
{"id": "high-vi-26", "question": "Mỗi buổi sáng Aya đi bộ $9$ km và dừng lại ở một quán cà phê sau đó. Khi cô ấy đi bộ với tốc độ không đổi là $s$ km/h, cuộc đi bộ mất 4 giờ, bao gồm $t$ phút nghỉ ngơi trong quán cà phê. Khi cô ấy đi bộ với tốc độ $s+2$ km/h, cuộc đi bộ mất 2 giờ 24 phút, bao gồm $t$ phút nghỉ ngơi trong quán cà phê. Giả sử Aya đi bộ với tốc độ $s+\\frac{1}{2}$ km/h. Tìm số phút mà cuộc đi bộ mất, bao gồm cả $t$ phút nghỉ trong quán cà phê.", "answer": "204"}
{"id": "high-vi-27", "question": "Cho tam giác $ABC$ nội tiếp đường tròn $\\omega$. Gọi các tiếp tuyến đến $\\omega$ tại $B$ và $C$ cắt nhau tại điểm $D$ và $\\overline{AD}$ cắt $\\omega$ tại $P$. Nếu $AB=5$, $BC=9$ và $AC=10$, $AP$ có thể được viết dưới dạng $\\frac{m}{n}$, trong đó $m$ và $n$ là các số nguyên tố cùng nhau. Tìm $m + n$.", "answer": "113"}
{"id": "high-vi-28", "question": "Mỗi đỉnh của hình bát giác đều được tô màu hoặc đỏ hoặc xanh với xác suất bằng nhau. Xác suất để sau đó hình bát giác có thể được xoay sao cho tất cả các đỉnh màu xanh nằm ở các vị trí mà ban đầu là các đỉnh màu đỏ là $\\tfrac{m}{n}$, trong đó $m$ và $n$ là các số nguyên tố cùng nhau và dương. Hỏi $m+n$ là bao nhiêu?", "answer": "371"}
{"id": "high-vi-29", "question": "Đối với mỗi số nguyên dương $n$, hãy cho $a_n$ là số nguyên dương nhỏ nhất là bội số của $23$ sao cho $a_n \\equiv 1 \\pmod{2^n}.$ Tìm số lượng các số nguyên dương $n$ nhỏ hơn hoặc bằng $1000$ sao cho $a_n = a_{n+1}.$", "answer": "363"}
{"id": "high-vi-30", "question": "Một hộp chứa hình lập phương có các đỉnh $A,$ $B,$ $C,$ và $D,$ trong đó $\\overline{AB}$ và $\\overline{CD}$ là các cạnh song song của hình lập phương, và $\\overline{AC}$ và $\\overline{BD}$ là các đường chéo của các mặt của hình lập phương, như hình vẽ. Đỉnh $A$ của hình lập phương được đặt trên một mặt phẳng nằm ngang $\\mathcal{P}$ sao cho mặt phẳng của hình chữ nhật $ABDC$ vuông góc với $\\mathcal{P},$ đỉnh $B$ cao hơn $\\mathcal{P}$ 2 mét, đỉnh $C$ cao hơn $\\mathcal{P}$ 8 mét, và đỉnh $D$ cao hơn $\\mathcal{P}$ 10 mét. Hình lập phương chứa nước mà mặt nước của nước song song với $\\mathcal{P}$ ở độ cao 7 mét so với $\\mathcal{P}.$ Thể tích nước là $\\frac{m}{n}$ mét khối, trong đó $m$ và $n$ là các số nguyên dương nguyên tố cùng nhau. Tìm $m+n.$", "answer": "751"}
{"id": "high-vi-31", "question": "Cho $A$ là một góc nhọn sao cho $\\tan A = 2 \\cos A.$ Tìm số các số nguyên dương $n$ nhỏ hơn hoặc bằng $1000$ sao cho $\\sec^n A + \\tan^n A$ là một số nguyên dương mà chữ số hàng đơn vị là $9.$", "answer": "167"}
{"id": "high-vi-32", "question": "Đối với các số nguyên dương $a$, $b$, và $c$ với $a < b < c$, hãy xem xét các tập hợp tem thư có mệnh giá $a$, $b$, và $c$ xu mà chứa ít nhất một con tem của mỗi mệnh giá. Nếu tồn tại một bộ sưu tập như vậy bao gồm các bộ con có giá trị bằng với mỗi số nguyên từ 1 xu đến 1000 xu, gọi $f(a, b, c)$ là số tem ít nhất trong bộ sưu tập đó. Tìm tổng của ba giá trị nhỏ nhất của $c$ sao cho $f(a, b, c) = 97$ với một số lựa chọn của $a$ và $b$.", "answer": "188"}
{"id": "high-vi-33", "question": "Cho $\\ell_A$ và $\\ell_B$ là hai đường thẳng song song phân biệt. Với các số nguyên dương $m$ và $n$, các điểm phân biệt $A_1, A_2, \\allowbreak A_3, \\allowbreak \\ldots, \\allowbreak A_m$ nằm trên $\\ell_A$, và các điểm phân biệt $B_1, B_2, B_3, \\allowbreak \\ldots, \\allowbreak B_n$ nằm trên $\\ell_B$. Ngoài ra, khi các đoạn thẳng $\\overline{A_iB_j}$ được vẽ cho tất cả $i=1,2,3,\\ldots, m$ và $j=1,\\allowbreak 2,\\allowbreak 3, \\ldots, \\allowbreak n$, không có điểm nào nằm hẳn giữa $\\ell_A$ và $\\ell_B$ nằm trên nhiều hơn hai đoạn thẳng. Hãy tìm số vùng có giới hạn mà hình này chia mặt phẳng khi $m=7$ và $n=5$. Hình dưới đây cho thấy có 8 vùng khi $m=3$ và $n=2$.[asy] import geometry; size(10cm); draw((-2,0)--(13,0)); draw((0,4)--(10,4)); label(\"$\\ell_A$\",(-2,0),W); label(\"$\\ell_B$\",(0,4),W); point A1=(0,0),A2=(5,0),A3=(11,0),B1=(2,4),B2=(8,4),I1=extension(B1,A2,A1,B2),I2=extension(B1,A3,A1,B2),I3=extension(B1,A3,A2,B2); draw(B1--A1--B2); draw(B1--A2--B2); draw(B1--A3--B2); label(\"$A_1$\",A1,S); label(\"$A_2$\",A2,S); label(\"$A_3$\",A3,S); label(\"$B_1$\",B1,N); label(\"$B_2$\",B2,N); label(\"1\",centroid(A1,B1,I1)); label(\"2\",centroid(B1,I1,I3)); label(\"3\",centroid(B1,B2,I3)); label(\"4\",centroid(A1,A2,I1)); label(\"5\",(A2+I1+I2+I3)/4); label(\"6\",centroid(B2,I2,I3)); label(\"7\",centroid(A2,A3,I2)); label(\"8\",centroid(A3,B2,I2)); dot(A1); dot(A2); dot(A3); dot(B1); dot(B2); [/asy]", "answer": "244"}
{"id": "high-vi-34", "question": "Giả sử $x_1\\leq x_2\\leq \\cdots\\leq x_{100}$ là các số thực sao cho $|x_1| + |x_2| + \\cdots + |x_{100}| = 1$ và $x_1 + x_2 + \\cdots + x_{100} = 0$. Trong tất cả các dãy số gồm $100$ số như vậy, giá trị lớn nhất mà $x_{76} - x_{16}$ có thể đạt được là $ \\frac{m}{n} $, trong đó $m$ và $n$ là các số nguyên tố cùng nhau và dương. Tìm $m+n$.", "answer": "841"}
{"id": "high-vi-35", "question": "Hãy để $S$ là tập hợp các số nguyên dương $k$ sao cho hai parabolas \\[y=x^2-k~~\\text{và}~~x=2(y-20)^2-k\\] cắt nhau tại bốn điểm phân biệt, và bốn điểm này nằm trên một đường tròn có bán kính không quá $21$. Tính tổng của phần tử nhỏ nhất và phần tử lớn nhất của $S$.", "answer": "285"}
{"id": "high-vi-36", "question": "Xét dãy số $(a_k)_{k\\ge 1}$ gồm các số hữu tỉ dương được định nghĩa bởi $a_1 = \\frac{2020}{2021}$ và với $k\\ge 1$, nếu $a_k = \\frac{m}{n}$ với các số nguyên dương $m$ và $n$ nguyên tố cùng nhau, thì \n\n\\[a_{k+1} = \\frac{m + 18}{n+19}.\\]\n\nXác định tổng của tất cả các số nguyên dương $j$ sao cho số hữu tỉ $a_j$ có thể được viết dưới dạng $\\frac{t}{t+1}$ với một số nguyên dương $t$.", "answer": "59"}
{"id": "high-vi-37", "question": "Đặt $m$ và $n$ là các số nguyên lẻ lớn hơn $1.$ Một hình chữ nhật $m \\times n$ được tạo nên bởi các ô vuông đơn vị, trong đó các ô ở hàng đầu tiên được đánh số từ trái sang phải với các số nguyên từ $1$ đến $n$, các ô ở hàng thứ hai được đánh số từ trái sang phải với các số nguyên từ $n+1$ đến $2n$, v.v. Ô số $200$ nằm ở hàng đầu, và ô số $2000$ nằm ở hàng cuối. Tìm số cặp sắp thứ tự $(m,n)$ các số nguyên lẻ lớn hơn $1$ sao cho, trong hình chữ nhật $m \\times n$, đường thẳng đi qua tâm các ô số $200$ và $2000$ cắt phần bên trong của ô số $1099$.", "answer": "248"}
{"id": "high-vi-38", "question": "Đối với các số phức phân biệt $z_1,z_2,\\dots,z_{673}$, đa thức \\[(x-z_1)^3(x-z_2)^3 \\cdots (x-z_{673})^3\\] có thể được biểu diễn dưới dạng $x^{2019} + 20x^{2018} + 19x^{2017} + g(x)$, trong đó $g(x)$ là một đa thức với các hệ số phức và với bậc không quá $2016$. Giá trị của \\[\\left| \\sum_{1 \\le j < k \\le 673} z_jz_k \\right|\\] có thể được biểu diễn dưới dạng $\\tfrac{m}{n}$, trong đó $m$ và $n$ là các số nguyên dương nguyên tố cùng nhau. Tìm $m+n$.", "answer": "352"}
{"id": "high-vi-39", "question": "Tìm số lượng hàm số $f(x)$ từ $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$ đến $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$ sao cho $f(f(x)) = f(f(f(x)))$ đúng với mọi $x$ trong $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$.", "answer": "756"}
{"id": "high-vi-40", "question": "Tam giác $ABC$ có độ dài các cạnh $AB = 9$, $BC = 5\\sqrt{3}$ và $AC = 12$. Các điểm $A = P_{0}, P_{1}, P_{2}, ..., P_{2450} = B$ nằm trên đoạn thẳng $\\overline{AB}$ với $P_{k}$ nằm giữa $P_{k-1}$ và $P_{k+1}$ cho $k = 1, 2, ..., 2449$, và các điểm $A = Q_{0}, Q_{1}, Q_{2}, ..., Q_{2450} = C$ nằm trên đoạn thẳng $\\overline{AC}$ với $Q_{k}$ nằm giữa $Q_{k-1}$ và $Q_{k+1}$ cho $k = 1, 2, ..., 2449$. Hơn nữa, mỗi đoạn thẳng $\\overline{P_{k}Q_{k}}$, $k = 1, 2, ..., 2449$, đều song song với $\\overline{BC}$. Các đoạn thẳng này chia tam giác thành $2450$ phần, gồm $2449$ hình thang và $1$ tam giác. Mỗi phần trong $2450$ phần có diện tích bằng nhau. Tìm số đoạn thẳng $\\overline{P_{k}Q_{k}}$, $k = 1, 2, ..., 2450$, có độ dài hữu tỷ.", "answer": "20"}
{"id": "high-vi-41", "question": "Trong hình bát giác đều $CAROLINE$, $CA = RO = LI = NE = \\sqrt{2}$ và $AR = OL = IN = EC = 1$. Hình bát giác tự cắt nhau $CORNELIA$ bao bọc sáu vùng tam giác không chồng lên nhau. Gọi $K$ là diện tích bao bởi $CORNELIA$, tức là tổng diện tích của sáu vùng tam giác đó. Khi đó $K = \\frac{a}{b}$, trong đó $a$ và $b$ là các số nguyên tố cùng nhau dương. Tìm $a + b$.", "answer": "23"}
{"id": "high-vi-42", "question": "Cho $x, y$ và $z$ là ba số thực thỏa mãn hệ phương trình \\begin{align*} \\log_2(xyz-3+\\log_5 x)&=5,\\ \\log_3(xyz-3+\\log_5 y)&=4,\\ \\log_4(xyz-3+\\log_5 z)&=4. \\end{align*} Tìm giá trị của $|\\log_5 x|+|\\log_5 y|+|\\log_5 z|$ .", "answer": "265"}
{"id": "high-vi-43", "question": "Freddy, chú ếch, đang nhảy xung quanh mặt phẳng tọa độ để tìm một con sông nằm trên đường thẳng ngang $y = 24$. Một hàng rào nằm trên đường thẳng ngang $y = 0$. Ở mỗi lần nhảy, Freddy chọn ngẫu nhiên một hướng song song với một trong các trục tọa độ và di chuyển một đơn vị theo hướng đó. Khi chú đang ở tại một điểm mà $y = 0$, với xác suất như nhau, chú chọn một trong ba hướng, nơi chú hoặc nhảy song song với hàng rào hoặc nhảy ra xa khỏi hàng rào, nhưng chú không bao giờ chọn hướng mà sẽ khiến chú vượt qua hàng rào đến nơi $y < 0$. Freddy bắt đầu tìm kiếm tại điểm $(0, 21)$ và sẽ dừng lại khi chú đến một điểm trên sông. Hãy tìm số bước nhảy kỳ vọng mà Freddy cần để đến được con sông.", "answer": "273"}
{"id": "high-vi-44", "question": "Hãy gọi một hoán vị $a_1, a_2, \\ldots, a_n$ của các số nguyên $1, 2, \\ldots, n$ là tăng dần gần đúng nếu $a_k \\leq a_{k+1} + 2$ đối với mỗi $1 \\leq k \\leq n-1$ . Ví dụ, $53421$ và $14253$ là các hoán vị tăng dần gần đúng của các số nguyên $1, 2, 3, 4, 5$ , nhưng $45123$ thì không phải. Hãy tìm số lượng các hoán vị tăng dần gần đúng của các số nguyên $1, 2, \\ldots, 7$ .", "answer": "486"}
{"id": "high-vi-45", "question": "Đối với mỗi số nguyên $n \\ge 2$, gọi $A(n)$ là diện tích của vùng trên mặt phẳng tọa độ được xác định bởi các bất đẳng thức $1 \\le x \\le n$ và $0 \\le y \\le x \\left\\lfloor \\sqrt{x} \\right\\rfloor$, trong đó $\\left\\lfloor \\sqrt{x} \\right\\rfloor$ là số nguyên lớn nhất không vượt quá $\\sqrt{x}$. Tìm số giá trị của $n$ với $2 \\le n \\le 1000$ mà $A(n)$ là một số nguyên.", "answer": "483"}
{"id": "high-vi-46", "question": "Sea $f(x)$ un polinomio de tercer grado con coeficientes reales que satisface \\[|f(1)|=|f(2)|=|f(3)|=|f(5)|=|f(6)|=|f(7)|=12.\\] Encuentra $|f(0)|$.", "answer": "72"}
{"id": "high-vi-47", "question": "Trong hệ tọa độ Đề các, hyperbol $\\Gamma: x^{2}-y^{2}=1$ có đỉnh phải tại $A$. Một đường tròn có tâm nằm trên trục $y$ và có chính xác một điểm chung với mỗi nhánh của $\\Gamma$ được gọi là \"đường tròn tốt\". Nếu hai đường tròn tốt tiếp xúc ngoài tại điểm $P$, và khoảng cách giữa các tâm là $d$, hãy tìm tất cả các giá trị có thể của $\\frac{d}{|PA|}$.", "answer": "$2 \\sqrt{2}$"}
{"id": "high-vi-48", "question": "Với các số phức \\( z \\) và \\( w \\) sao cho \\( z + w = 2 \\), tìm giá trị nhỏ nhất có thể của \\( S = \\left| z^2 - 2w \\right| + \\left| w^2 - 2z \\right| \\).", "answer": "$8\\sqrt{5} - 16$"}
{"id": "high-vi-49", "question": "Cho $F_{1}$ và $F_{2}$ là hai tiêu điểm của một hình elip $\\Omega$. Chọn một điểm $P$ trên $\\Omega$ (khác với các điểm cuối của trục chính), và gọi $O$ là tâm đường tròn ngoại tiếp của tam giác $\\triangle P F_{1} F_{2}$. Nếu $\\overrightarrow{PO} \\cdot \\overrightarrow{F_{1} F_{2}} = 2 \\overrightarrow{P F}_{1} \\cdot \\overrightarrow{P F_{2}}$, thì giá trị nhỏ nhất của độ lệch tâm của $\\Omega$ là $\\qquad$.", "answer": "$\\frac{\\sqrt{6}}{4}$"}
{"id": "high-vi-50", "question": "Nếu tổng số chữ số của ba số nguyên dương \\(a, b, c\\) bằng 8 và 8 chữ số tạo nên \\(a, b, c\\) có thể sắp xếp thành các chữ số \\(2, 0, 2, 4, 0, 9, 0, 8\\), thì \\((a, b, c)\\) được gọi là một \"mảng may mắn\". Ví dụ, \\((9, 8, 202400)\\) là một mảng may mắn. Số lượng mảng may mắn \\((a, b, c)\\) thỏa mãn \\(10<a<b<c\\) là \\(\\qquad\\).", "answer": "591"}
{"id": "high-vi-51", "question": "Trong tam giác \\( \\triangle ABC \\), biết rằng \\( \\cos C = \\frac{\\sin A + \\cos A}{2} = \\frac{\\sin B + \\cos B}{2} \\). Tìm giá trị của \\( \\sin C \\).", "answer": "$\\frac{3}{4}$"}
{"id": "high-vi-52", "question": "Trong hệ tọa độ Đề-các, một đường tròn có tâm nằm trên trục y và cắt mỗi nhánh của hyperbol $\\Gamma: x^{2}-y^{2}=1$ tại đúng một điểm được gọi là \"đường tròn tốt\". Liệu có tồn tại hằng số $\\lambda$ và một điểm cố định $A$ trên trục x sao cho nếu hai đường tròn tốt tiếp xúc ngoài tại điểm $P$, thì khoảng cách giữa các tâm của chúng $d=\\lambda|PA|$ không?", "answer": "$2 \\sqrt{2} + 1$"}
{"id": "high-vi-53", "question": "Trong tứ diện \\(ABCD\\), \\(AB \\perp BC\\), \\(BC \\perp CD\\), và độ dài của các cạnh \\(AB\\), \\(BC\\), \\(CD\\), và \\(DA\\) lần lượt là \\(1\\), \\(2\\), \\(3\\), và \\(4\\). Hãy tìm thể tích của tứ diện \\(ABCD\\).", "answer": "$\\frac{2 \\sqrt{2}}{3}$"}
{"id": "high-vi-54", "question": "Nếu tổng số chữ số của ba số nguyên dương \\(a, b, c\\) là 8, và 8 chữ số cấu thành \\(a, b, c\\) có thể được sắp xếp thành \\(2, 0, 2, 4, 0, 9, 0, 8\\), thì \\((a, b, c)\\) được gọi là một \"mảng may mắn\". Ví dụ, \\((9, 8, 202400)\\) là một mảng may mắn. Hãy tìm số lượng mảng may mắn \\((a, b, c)\\) thỏa mãn \\(10 < a < b < 100\\).", "answer": "291"}
{"id": "high-vi-55", "question": "Cho một số nguyên dương $r$, hãy tìm số thực lớn nhất $C$ sao cho tồn tại một dãy số hình học $\\{a_n\\}_{n \\geq 1}$ với công bội $r$, thỏa mãn $\\|a_n\\| \\geq C$ với mọi số nguyên dương $n$. (Ở đây, $\\|x\\|$ biểu thị khoảng cách từ số thực $x$ đến số nguyên gần nhất.)", "answer": "$\\frac{r}{2(r+1)}$"}
{"id": "high-vi-56", "question": "Cho một số nguyên dương $n$. Trên lưới $3 \\times n$, một tập hợp các ô vuông $S$ được gọi là \"liên thông\" nếu đối với bất kỳ hai ô khác nhau $A, B$ trong $S$, tồn tại một số nguyên $l \\geq 2$ và $l$ ô $A=C_{1}, C_{2}, \\cdots, C_{l}=B$ trong $S$ sao cho $C_{i}$ và $C_{i+1}$ chia sẻ một cạnh chung $(i=1,2, \\cdots, l-1)$.\n\nTìm số nguyên lớn nhất $K$ với tính chất sau: nếu mỗi ô của lưới được tùy ý tô màu đen hoặc trắng, luôn tồn tại một tập hợp liên kết $S$ sao cho hiệu tuyệt đối giữa số ô đen và số ô trắng trong $S$ ít nhất là $K$.", "answer": "$n$"}
{"id": "high-vi-57", "question": "Tìm tất cả các số thực $t$ không nhỏ hơn $1$ thỏa mãn các điều kiện sau: với bất kỳ $a, b \\in [-1,t]$, luôn tồn tại $c, d \\in [-1,t]$ sao cho $ (a+c)(b+d)=1$.", "answer": "$t \\in [\\frac{3}{2}, 2]$"}
{"id": "high-vi-58", "question": "$a, b, c, d$ là các số thực sao cho $a \\geq b, c \\geq d$,\\[\\|a| + 2|b| + 3|c| + 4|d| = 1.\\]Gọi $P = (a - b)(b - c)(c - d)$. Hãy tìm giá trị lớn nhất của $P$.", "answer": "$\\frac{1}{324}$"}
{"id": "high-vi-59", "question": "Tìm số nguyên dương nhỏ nhất $k$ có tính chất sau đây: nếu mỗi ô trong lưới $100\\times 100$ được nhuộm một màu và số ô của mỗi màu không quá $104$, thì sẽ có một hình chữ nhật $k\\times 1$ hoặc $1 \\times k$ chứa các ô của ít nhất ba màu khác nhau.", "answer": "12"}
{"id": "high-vi-60", "question": "Tìm giá trị nhỏ nhất của $c$ sao cho với bất kỳ số nguyên dương $n \\ge 4$ và bất kỳ tập hợp $A \\subseteq \\{1,2,\\cdots,n\\}$, nếu $|A| > cn$, tồn tại một hàm $f:A\\to\\{1,-1\\}$ thoả mãn $$\\left| \\sum_{a\\in A}a\\cdot f(a)\\right| \\le 1.$$", "answer": "$\\frac{2}{3}$"}
{"id": "high-vi-61", "question": "Cho số nguyên $n \\geq 4$, và cho $a_1,a_2,\\cdots,a_{2n},b_1,b_2,\\cdots,b_{2n}$ là $4n$ số thực không âm thỏa mãn\n$$a_1 + a_2 + \\cdots + a_{2n} = b_1 + b_2 + \\cdots + b_{2n} > 0,$$\nvà với mọi $i=1,2,\\cdots,2n,$ thì $a_i a_{i+2} \\geq b_i + b_{i+1},$ trong đó $a_{2n+1} = a_1,$ $a_{2n+2} = a_2,$ $b_{2n+1} = b_1.$ Xác định giá trị nhỏ nhất của $a_1 + a_2 + \\cdots + a_{2n}.$", "answer": "16"}
{"id": "high-vi-62", "question": "Cho một đa giác lồi 20 đỉnh, có nhiều cách thực hiện phép phân tam giác (thành 18 tam giác). Chúng ta gọi biểu đồ phân tam giác - bao gồm 20 đỉnh và 37 cạnh (17 cạnh phân tam giác và 20 cạnh gốc) - là một T-đồ thị. Tập con của T-đồ thị này chứa 10 cạnh mà phủ hết 20 đỉnh (nghĩa là không có hai cạnh nào trong tập con cùng phủ một đỉnh) được gọi là \"ghép cặp hoàn hảo\" của T-đồ thị. Trong tất cả các T-đồ thị, hãy tìm số lượng lớn nhất của \"ghép cặp hoàn hảo\" có thể có.", "answer": "89"}
{"id": "high-vi-63", "question": "Cho $a_1, a_2, \\cdots, a_n$ là các số nguyên sao cho $1 = a_1 \\le a_2 \\le \\cdots \\le a_{2019} = 99$. Hãy tìm giá trị nhỏ nhất $f_0$ của biểu thức $$f =(a_1^2 + a_2^2 + \\cdots + a_{2019}^2) - (a_1a_3 + a_2a_4 + \\cdots + a_{2017}a_{2019}).$$", "answer": "7400"}
{"id": "high-vi-64", "question": "Cho $V$ là một tập hợp gồm $2019$ điểm trong không gian mà bất kỳ bốn điểm nào cũng không nằm trên cùng một mặt phẳng, và $E$ là tập hợp các cạnh nối giữa các điểm đó. Tìm số nguyên dương nhỏ nhất $n$ thỏa mãn điều kiện sau: nếu $E$ có ít nhất $n$ phần tử, thì tồn tại $908$ tập hợp con hai phần tử của $E$ sao cho\n(1) Hai cạnh trong mỗi tập hợp con đều có chung một đỉnh.\n(2) Bất kỳ hai tập hợp con nào cũng không giao nhau.", "answer": "2795"}
{"id": "high-vi-65", "question": "Cho tập hợp $A=\\{1,2,\\ldots,n\\}$, và $X,Y$ là hai tập con (không nhất thiết phân biệt) của $A$. Định nghĩa $\\textup{max} X$ và $\\textup{min} Y$ lần lượt là phần tử lớn nhất của $X$ và phần tử nhỏ nhất của $Y$. Xác định số lượng các cặp $(X,Y)$ sao cho $\\textup{max} X>\\textup{min} Y.$", "answer": "$2^{2n} - 2^{n}(n+1)$"}
{"id": "high-vi-66", "question": "Cho $x_1, x_2, x_3 \\geq 0$ và $x_1 + x_2 + x_3 = 1$. Tìm giá trị lớn nhất của biểu thức $(x_1 + 3x_2 + 5x_3)\\left(x_1 + \\frac{x_2}{3} + \\frac{x_3}{5}\\right).$", "answer": "$\\frac{9}{5}$"}
{"id": "high-vi-67", "question": "Cho một dãy $\\{a_n\\}$: $a_1=1, a_{n+1}=\\left\\{\\begin{array}{lcr}a_n+n,\\quad a_n\\le n,\\\\ a_n-n,\\quad a_n>n,\\end{array}\\right.\\quad n=1,2,\\cdots.$ Tìm số lượng số nguyên dương $r$ thỏa mãn $a_r<r\\le 3^{2017}$.", "answer": "$\\frac{3^{2017}-2019}{2}$"}
{"id": "high-vi-68", "question": "Mỗi ô vuông trong lưới ô vuông $33 \\times 33$ được tô một trong ba màu: đỏ, vàng hoặc xanh dương, sao cho số ô vuông của mỗi màu bằng nhau. Nếu hai ô vuông có chung một cạnh nhưng lại khác màu, chung cạnh đó được gọi là cạnh ngăn cách. Hãy tìm số cạnh ngăn cách tối thiểu trong lưới ô vuông này.", "answer": "56"}
{"id": "high-vi-69", "question": "Cho hàm số $f(x)$ là một hàm lẻ trên tập số thực $R$, $f(1) = 1$ và $f(\\frac{x}{x-1}) = xf(x)$ $(\\forall x < 0)$. Tìm giá trị của biểu thức $f(1)f(\\frac{1}{100}) + f(\\frac{1}{2})f(\\frac{1}{99}) + f(\\frac{1}{3})f(\\frac{1}{98}) +\\cdots +f(\\frac{1}{50})f(\\frac{1}{51}).$", "answer": "$\\frac{2^{98}}{99!}$"}
{"id": "high-vi-70", "question": "Cho $a_1, a_2, \\ldots, a_{2016}$ là các số thực sao cho $9a_i \\ge 11a^2_{i+1}$ với $i=1, 2, \\ldots, 2015$. Tìm giá trị lớn nhất của $(a_1 - a^2_2)(a_2 - a^2_3) \\cdots (a_{2015} - a^2_{2016})(a_{2016} - a^2_1).$", "answer": "$\\frac{1}{4^{2016}}$"}
{"id": "high-vi-71", "question": "Cho $10$ điểm trong không gian sao cho bất kỳ $4$ điểm nào cũng không cùng thuộc một mặt phẳng. Kết nối các điểm sao cho không có tam giác hay tứ giác nào được tạo thành. Tìm số đoạn thẳng tối đa có thể được kết nối.", "answer": "15"}
{"id": "high-vi-72", "question": "Cho $S=\\{1,2,3,\\cdots,100\\}$. Hãy tìm giá trị lớn nhất của số nguyên $k$ sao cho tồn tại $k$ tập con khác nhau và không rỗng của $S$ thỏa mãn điều kiện: đối với bất kỳ hai trong số $k$ tập con, nếu giao của chúng không rỗng, thì phần tử nhỏ nhất của giao không bằng phần tử lớn nhất của bất kỳ trong hai tập con đó.", "answer": "$2^{99} - 1$"}
{"id": "high-vi-73", "question": "$n$ học sinh làm một bài kiểm tra có $m$ câu hỏi, trong đó $m, n\\ge 2$ là các số nguyên. Điểm số của mỗi câu hỏi được cho như sau: đối với một câu hỏi nhất định, nếu có $x$ học sinh không trả lời đúng câu hỏi đó, thì những học sinh trả lời đúng sẽ được $x$ điểm, trong khi những học sinh trả lời sai sẽ được $0$ điểm. Điểm của một học sinh là tổng điểm của anh ta cho $m$ câu hỏi. Sắp xếp các điểm số theo thứ tự giảm dần $p_1\\ge p_2\\ge \\ldots \\ge p_n$. Tìm giá trị lớn nhất của $p_1+p_n$.", "answer": "$m(n-1)$"}
{"id": "high-vi-74", "question": "Tìm tổng của tất cả các số nguyên $n$ thoả mãn bất đẳng thức sau: \\[\\frac{1}{4}<\\sin\\frac{\\pi}{n}<\\frac{1}{3}.\\]", "answer": "33"}
{"id": "high-vi-75", "question": "Cho ma trận $A$ kích thước $3 \\times 9$. Tất cả các phần tử của $A$ đều là số nguyên dương. Ta gọi một ma trận con $m\\times n$ của $A$ là \"ox\" nếu tổng các phần tử của nó chia hết cho $10\", và ta gọi một phần tử của $A$ là \"carboxylic\" nếu nó không nằm trong bất kỳ ma trận con \"ox\" nào. Hãy tìm số lượng lớn nhất có thể của các phần tử \"carboxylic\" trong $A$.", "answer": "25"}
{"id": "high-vi-76", "question": "Cho rằng $a_{n}= \\binom{200}{n} \\cdot 6^{\\frac{200-n}{3}} \\cdot \\left(\\dfrac{1}{\\sqrt{2}}\\right)^n$ ($1 \\leq n \\leq 95$). Có bao nhiêu số nguyên trong dãy $\\{a_n\\}$?", "answer": "15"}
{"id": "high-vi-77", "question": "Một đường thẳng $\\ell$ có hệ số góc $\\frac{1}{3}$ cắt elip $C:\\frac{x^2}{36}+\\frac{y^2}{4}=1$ tại các điểm $A,B$ và điểm $P\\left(  3\\sqrt{2} , \\sqrt{2}\\right)$ nằm ở phía trên đường thẳng $\\ell$. Nếu $\\angle APB=\\frac{\\pi}{3}$, hãy tìm diện tích tam giác $PAB$.", "answer": "$\\frac{117\\sqrt{3}}{49}$"}
{"id": "high-vi-78", "question": "Cho $T$ là một cây có $n$ đỉnh; tức là, một đồ thị đơn liên thông trên $n$ đỉnh không chứa chu trình. Với mỗi cặp đỉnh $u$, $v$, ký hiệu $d(u,v)$ là khoảng cách giữa $u$ và $v$, tức là, số cạnh trong đường đi ngắn nhất trong $T$ nối $u$ với $v$. Xét các tổng \\[W(T)=\\sum_{\\substack{\\{u,v\\}\\subseteq V(T)\\\\ u\\neq v}}d(u,v) \\quad \\text{và} \\quad H(T)=\\sum_{\\substack{\\{u,v\\}\\subseteq V(T)\\\\ u\\neq v}}\\frac{1}{d(u,v)}\\]Chứng minh rằng tìm giá trị nhỏ nhất của \\[W(T)\\cdot H(T).\\]", "answer": "$\\frac{(n-1)^3(n+2)}{4}$"}
{"id": "high-vi-79", "question": "Chúng ta gọi một số thực $V$ là tốt nếu tồn tại hai tập hợp lồi đóng $X$, $Y$ của khối lập phương đơn vị trong $\\mathbb{R}^3$, với thể tích mỗi tập là $V$, sao cho đối với mỗi mặt phẳng tọa độ (tức là các mặt phẳng được tạo bởi hai trong ba trục tọa độ), các phép chiếu của $X$ và $Y$ lên mặt phẳng đó không giao nhau. \nTìm $\\sup \\{V \\mid V\\ \\text{là tốt}\\}$.", "answer": "$\\frac{1}{4}$"}
{"id": "high-vi-80", "question": "Cho $n, k \\geq 3$ là các số nguyên, và cho $S$ là một đường tròn. Chọn ngẫu nhiên và độc lập $n$ điểm xanh và $k$ điểm đỏ trên đường tròn $S$. Ký hiệu $F$ là giao của bao lồi của các điểm đỏ và bao lồi của các điểm xanh. Gọi $m$ là số đỉnh của đa giác lồi $F$ (đặc biệt, $m=0$ khi $F$ rỗng). Tìm giá trị kỳ vọng của $m$.", "answer": "$\\frac{2kn}{n+k-1} - 2\\frac{k!n!}{(k+n-1)!}$"}
{"id": "high-vi-81", "question": "Ta nói rằng một số thực dương $d$ là $tốt$ nếu tồn tại một dãy số vô hạn $a_1,a_2,a_3,...\\in (0,d)$ sao cho với mỗi $n$, các điểm $a_1,a_2,...,a_n$ chia khoảng $[0,d]$ thành các đoạn có độ dài không quá $\\frac{1}{n}$ mỗi đoạn. Tìm $\\text{sup}\\{d| d \\text{ là tốt}\\}$.", "answer": "$\\ln2$"}
{"id": "high-vi-82", "question": "Cho $n$ là một số nguyên dương. Có thể chọn nhiều nhất bao nhiêu vectơ đơn vị phân biệt trong $\\mathbb{R}^n$ sao cho từ bất kỳ ba vectơ nào trong số đó, ít nhất hai vectơ là trực giao với nhau?", "answer": "$2n$"}
{"id": "high-vi-83", "question": "Tính $\\lim\\limits_{n \\to \\infty} \\frac{1}{\\log \\log n} \\sum\\limits_{k=1}^n (-1)^k \\binom{n}{k} \\log k.$", "answer": "1"}
{"id": "high-vi-84", "question": "Hãy tính tích $$\\prod_{n=3}^{\\infty} \\frac{(n^3+3n)^2}{n^6-64}.$$", "answer": "$\\frac{72}{7}$"}
{"id": "high-vi-85", "question": "Đối với $R>1$ hãy cho $\\mathcal{D}_R =\\{ (a,b)\\in \\mathbb{Z}^2: 0<a^2+b^2<R\\}$. Tính $$\\lim_{R\\rightarrow \\infty}{\\sum_{(a,b)\\in \\mathcal{D}_R}{\\frac{(-1)^{a+b}}{a^2+b^2}}}.$$", "answer": "$-\\pi \\log_2$"}
{"id": "high-vi-86", "question": "Định nghĩa dãy $f_1,f_2,\\ldots :[0,1) \\to \\mathbb{R}$ các hàm khả vi liên tục bởi quy luật hồi quy sau: $$ f_1=1; \\qquad \\quad f_{n+1}'=f_nf_{n+1} \\quad\\text{trên $(0,1)$}, \\quad \\text{và}\\quad f_{n+1}(0)=1. $$\nChứng minh rằng $\\lim\\limits_{n\\to \\infty}f_n(x)$ tồn tại với mọi $x\\in [0,1)$ và xác định hàm giới hạn.", "answer": "$\\frac{1}{1-x}$"}
{"id": "high-vi-87", "question": "Hôm nay, Ivan Người Xưng Tội thích các hàm liên tục $f:[0,1]\\to\\mathbb{R}$ thỏa mãn $f(x)+f(y)\\geq |x-y|$ đối với mọi cặp $(x,y)\\in [0,1]$. Hãy tìm giá trị nhỏ nhất của $\\int_0^1 f$ trên tất cả các hàm ưa thích.", "answer": "$\\frac{1}{4}$"}
{"id": "high-vi-88", "question": "Tính $$ \\lim_{A\\to+\\infty}\\frac1A\\int_1^AA^{\\frac1x}\\, dx . $$", "answer": "1"}
{"id": "high-vi-89", "question": "Cho hai điểm  $O = (0, 0)$ and $A = (2024, -2024)$ rên mặt phẳng. Với mỗi số nguyên dương $n$ , Damian vẽ tất cả các điểm nguyên  $B_{i,j} = (i, j)$ thỏa mãn \n$0 \\leq i, j \\leq n$  rồi tính diện tích mỗi tam giác $OAB_{i,j}$. Let $S(n)$  là tổng diện tích của  $(n+1)^2$ tam giác nói trên. Hãy tìm giới hạn:\\[\\lim_{n \\to \\infty} \\frac{S(n)}{n^3}.\\]", "answer": "1012"}
{"id": "high-vi-90", "question": "Đối với một số nguyên dương $n$, $\\sigma(n)$ biểu thị tổng của các ước dương của $n$. Hãy xác định\n$$\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} \\frac{\\sigma(n^{2023})}{(\\sigma(n))^{2023}}$$\nLưu ý: Cho một dãy ($a_n$) các số thực, ta nói rằng $\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} a_n = +\\infty$ nếu ($a_n$) không bị chặn trên, và, nếu không, $\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} a_n$ là hằng số nhỏ nhất $C$ sao cho, đối với mọi số thực $K > C$, luôn tồn tại một số nguyên dương $N$ sao cho $a_n < K$ với mọi $n > N$.", "answer": "1"}
{"id": "high-vi-91", "question": "Đối với mỗi số nguyên dương $n$, ký hiệu $s(n)$ là tổng các số mũ của $71$ và $97$ trong phân tích thành thừa số nguyên tố của $n$; ví dụ, $s(2021) = s(43 \\cdot 47) = 0$ và $s(488977) = s(71^2 \\cdot 97) = 3$. Nếu chúng ta định nghĩa $f(n)=(-1)^{s(n)}$, hãy chứng minh rằng giới hạn\\[ \\lim_{n \\to +\\infty} \\frac{f(1) + f(2) + \\cdots+ f(n)}{n} \\]tồn tại và xác định giá trị của nó.", "answer": "$\\frac{20}{21}$"}
{"id": "high-vi-92", "question": "Với mọi $0 < \\alpha < 1$, gọi $R(\\alpha)$ là vùng trong $\\mathbb{R}^2$ có biên là ngũ giác lồi với các đỉnh $(0,1-\\alpha), (\\alpha, 0), (1, 0), (1,1)$ và $(0, 1)$. Gọi $R$ là tập hợp các điểm đồng thời thuộc về mỗi vùng $R(\\alpha)$ với $0 < \\alpha < 1$, nghĩa là, $R = \\bigcap_{0<\\alpha<1} R(\\alpha)$. Xác định diện tích của $R$.", "answer": "$\\frac{5}{6}$"}
{"id": "high-vi-93", "question": "Cho $\\{a_n\\}_{n \\in \\mathbb{N}}$ là một dãy số thực khác không. Với $m \\geq 1$, chúng ta định nghĩa: \\[ X_m = \\left\\{X \\subseteq \\{0, 1,\\dots, m - 1\\}: \\left|\\sum_{x\\in X} a_x \\right| > \\dfrac{1}{m}\\right\\}. \\]Xác định \\[\\lim_{n\\to\\infty}\\frac{|X_n|}{2^n}.\\]", "answer": "1"}
{"id": "high-vi-94", "question": "Có $256$ người chơi trong một giải đấu tennis được xếp hạng từ $1$ đến $256$, với $1$ tương ứng với hạng cao nhất và $256$ tương ứng với hạng thấp nhất. Khi hai người chơi đấu với nhau trong giải đấu, người chơi có thứ hạng cao hơn sẽ thắng trận đấu với xác suất $\\frac{3}{5}$.\nTrong mỗi vòng đấu, người chơi có thứ hạng cao nhất sẽ đấu với người chơi có thứ hạng cao thứ hai, người chơi có thứ hạng cao thứ ba sẽ đấu với người chơi có thứ hạng cao thứ tư, và cứ như vậy. Cuối vòng đấu, những người chơi thắng sẽ tiến vào vòng tiếp theo và những người chơi thua sẽ rời khỏi giải đấu. Sau tám vòng đấu, sẽ có một người chơi còn lại và người đó sẽ được tuyên bố là người chiến thắng.\nHãy xác định giá trị kỳ vọng của thứ hạng của người chiến thắng.", "answer": "103"}
{"id": "high-vi-95", "question": "Tìm tất cả các số nguyên $k$ sao cho tồn tại một dãy số nguyên ${\\{a_n\\}}$ thỏa mãn hai điều kiện sau\n(1) Với mọi số nguyên dương $n$, $a_{n+1}={a_n}^3+ka_n+1$\n(2) $|a_n| \\leq M$ với một số thực $M$", "answer": "$k=-4,-2,-1,1$"}
{"id": "high-vi-96", "question": "Cho hình lục giác $ \\mathcal{P}$ nội tiếp trong một hình vuông đơn vị, sao cho mỗi đỉnh của nó nằm trên cạnh của hình vuông. Biết rằng tất cả các góc trong của hình lục giác bằng nhau. Tìm giá trị lớn nhất có thể của độ dài cạnh nhỏ nhất của $\\mathcal{P}$.", "answer": "$1-\\frac{1}{\\sqrt{3}}$"}
{"id": "high-vi-97", "question": "Cho $a_1,a_2,\\cdots,a_{100}\\geq 0$ sao cho $\\max\\{a_{i-1}+a_i,a_i+a_{i+1}\\}\\geq i$ với mọi $2\\leq i\\leq 99.$ Tìm giá trị nhỏ nhất của $a_1+a_2+\\cdots+a_{100}.$", "answer": "1683"}
{"id": "high-vi-98", "question": "Trên một bàn cờ $8 \\times 8$, hãy đặt một thanh que trên mỗi cạnh của mỗi ô vuông (trên một cạnh chung của hai ô vuông chỉ đặt một thanh que). Số lượng thanh que tối thiểu cần phải xóa để các thanh que còn lại không tạo thành bất kỳ hình chữ nhật nào là bao nhiêu?", "answer": "43"}
{"id": "high-vi-99", "question": "Cho $P_i(x_i, y_i)\\ (i=1,2,\\cdots,2023)$ là $2023$ điểm phân biệt trên hệ tọa độ Descartes. Đối với $i \\neq j$, định nghĩa $d(P_i, P_j) = |x_i - x_j| + |y_i - y_j|$. Định nghĩa $$\\lambda = \\frac{\\max_{i \\neq j} d(P_i, P_j)}{\\min_{i \\neq j} d(P_i, P_j)}$$. \nTìm giá trị nhỏ nhất của $\\lambda$.", "answer": "44"}
{"id": "high-vi-100", "question": "Tìm tất cả các cặp $(a, b, c)$ của các số nguyên dương sao cho$$\\frac{a}{2^a} = \\frac{b}{2^b} + \\frac{c}{2^c}$$", "answer": "(1,4,4), (2,4,4), (4,5,6), (4,6,5)"}
{"id": "high-vi-101", "question": "Hãy cho $x_i\\ (i = 1, 2, \\cdots 22)$ là các số thực sao cho $x_i \\in [2^{i-1},2^i]$. Tìm giá trị lớn nhất có thể của $$(x_1+x_2+\\cdots +x_{22})(\\frac{1}{x_1}+\\frac{1}{x_2}+\\cdots+\\frac{1}{x_{22}})$$", "answer": "$\\left(2^{12}-1-\\frac{1}{2^{11}}\\right)^2$"}
{"id": "high-vi-102", "question": "Cho một số nguyên tố $p\\geq 5$. Tìm số các số dư khác nhau theo modulo $p$ của tích của ba số nguyên dương liên tiếp.", "answer": "$\\left \\lfloor \\frac{2p+1}{3} \\right \\rfloor$"}
{"id": "high-vi-103", "question": "Hãy để $n \\geqslant 3$ là một số nguyên. Cho một $n$-đa giác lồi $\\mathcal{P}$. Một cách tô màu bằng 3 màu của các đỉnh của $\\mathcal{P}$ được gọi là đẹp nếu như mọi điểm bên trong của $\\mathcal{P}$ đều nằm bên trong hoặc trên biên của một tam giác được tạo thành bởi các đỉnh của đa giác với các màu đôi một khác nhau. Hãy xác định số lượng các cách tô màu đẹp khác nhau.\n(Hai cách tô màu được coi là khác nhau nếu chúng khác nhau tại ít nhất một đỉnh.)", "answer": "$2^n + 2\\cdot(-1)^n$"}
{"id": "high-vi-104", "question": "Tìm số nguyên dương nhỏ nhất $n$ sao cho có thể tô màu mỗi ô của lưới $n \\times n$ bằng màu đỏ, vàng hoặc xanh với tất cả các điều kiện sau đây được thoả mãn:\n(1) số ô được tô mỗi màu là như nhau;\n(2) nếu một hàng chứa một ô màu đỏ, hàng đó phải chứa một ô màu xanh và không được chứa ô màu vàng;\n(3) nếu một cột chứa một ô màu xanh, cột đó phải chứa một ô màu đỏ nhưng không được chứa ô màu vàng.", "answer": "45"}
{"id": "high-vi-105", "question": "Có $3$ lớp học với $n$ học sinh trong mỗi lớp, và chiều cao của tất cả $3n$ học sinh này đều khác nhau theo từng cặp. Chia các học sinh thành các nhóm $3$ sao cho trong mỗi nhóm, có một học sinh từ mỗi lớp. Trong mỗi nhóm, gọi học sinh cao nhất là người cao. Giả sử rằng với bất kỳ cách chia nhóm nào của các học sinh, mỗi lớp đều có ít nhất 10 người cao. Tìm giá trị nhỏ nhất của $n$.", "answer": "40"}
{"id": "high-vi-106", "question": "Cho $n$ là một số nguyên dương cho trước. Ký hiệu $\\mathbb{N}_+$ là tập các số nguyên dương. Tìm số lượng các dãy hữu hạn $(a_1,a_2,\\cdots,a_m)$ sao cho:\n(1) $m \\in \\mathbb{N}_+$ và $a_1,a_2,\\cdots,a_m \\in \\mathbb{N}_+$ và $a_1+a_2+\\cdots+a_m=n$.\n(2) Số cặp số nguyên $(i,j)$ thỏa mãn $1 \\leq i < j \\leq m$ và $a_i > a_j$ là số chẵn.\nVí dụ, khi $n=4$, số lượng các dãy $(a_1,a_2,\\cdots,a_m)$ thỏa mãn là $6$, và các dãy này là $(4),$ $(1,3),$ $(2,2),$ $(1,1,2),$ $(2,1,1),$ $(1,1,1,1)$.", "answer": "$2^{n - 2} + 2^{\\lfloor\\frac{n}{2}\\rfloor - 1}$"}
{"id": "high-vi-107", "question": "Đối với một dãy số, người ta có thể thực hiện phép toán sau: chọn ba số hạng liền kề $a, b, c,$ và đổi chúng thành $b, c, a.$ Hãy xác định tất cả các số nguyên dương $n \\geq 3,$ sao cho sau một số hữu hạn lần thực hiện phép toán, dãy số $1, 2, \\cdots, n$ có thể biến đổi thành $n, n-1, \\cdots, 1$ cuối cùng.", "answer": "$n\\equiv 0,1 \\pmod{4}$"}
{"id": "high-vi-108", "question": "Cho $k \\in \\mathbb{N}^+$. Dãy các tập con của tập hợp số nguyên $\\mathbb{Z} \\supseteq  I_1 \\supseteq  I_2 \\supseteq \\cdots \\supseteq I_k$ được gọi là một $k-chain$ nếu với mỗi $1 \\le i \\le k$ ta có\n(i) $168 \\in I_i$;\n(ii) $\\forall x, y \\in I_i$, ta có $x-y \\in I_i$.\nXác định tổng số lượng của các $k-chain$.\nHy vọng bản dịch này giữ đúng các thuật ngữ toán học và câu văn mạch lạc.", "answer": "$\\frac{1}{6}(k+1)^3(k+2)(k+3)$"}
{"id": "high-vi-109", "question": "Cho một bảng có kích thước $2018 \\times 4$ và tô màu cho các ô bằng hai màu đỏ và xanh. Hãy tô màu sao cho mỗi hàng và mỗi cột đều có số ô màu đỏ và xanh bằng nhau. Giả sử có $M$ cách để tô màu thỏa điều kiện đã cho. Tìm $M \\pmod {2018}$.", "answer": "6"}
{"id": "high-vi-110", "question": "Cho $n$ là một số nguyên dương cố định. Gọi $$A=\\begin{bmatrix} a_{11} & a_{12} & \\cdots &a_{1n}  \\\\ a_{21} & a_{22} & \\cdots &a_{2n}  \\\\ \\vdots & \\vdots & \\cdots & \\vdots \\\\ a_{n1} & a_{n2} & \\cdots &a_{nn} \\end{bmatrix}\\quad \\text{và} \\quad B=\\begin{bmatrix} b_{11} & b_{12} & \\cdots &b_{1n}  \\\\ b_{21} & b_{22} & \\cdots &b_{2n}  \\\\ \\vdots & \\vdots & \\cdots & \\vdots \\\\ b_{n1} & b_{n2} & \\cdots &b_{nn} \\end{bmatrix}\\quad$$là hai bảng $n\\times n$ sao cho $\\{a_{ij}|1\\le i,j\\le n\\}=\\{b_{ij}|1\\le i,j\\le n\\}=\\{k\\in N^*|1\\le k\\le n^2\\}$. Ta có thể thực hiện phép toán sau trên bảng $A$: Chọn $2$ số trong cùng một hàng hoặc trong cùng một cột của $A$, hoán vị hai số này, và giữ nguyên $n^2-2$ số còn lại. Phép toán này được gọi là phép hoán vị của $A$. Hãy tìm, với chứng minh, số nguyên dương nhỏ nhất $m$ sao cho với bất kỳ bảng nào $A$ và $B$, người ta có thể thực hiện nhiều nhất $m$ phép hoán vị để bảng $A$ trở thành bảng $B$.", "answer": "$2n(n-1)$"}
{"id": "high-vi-111", "question": "Hãy để $\\mathbb{Q}$ là tập hợp các số hữu tỉ, $\\mathbb{Z}$ là tập hợp các số nguyên. Trên mặt phẳng tọa độ, cho số nguyên dương $m$, định nghĩa$$A_m = \\left\\{ (x,y) \\mid x, y \\in \\mathbb{Q}, xy \\neq 0, \\frac{xy}{m} \\in \\mathbb{Z} \\right\\}.$$Đối với đoạn thẳng $MN$, định nghĩa $f_m(MN)$ là số điểm trên đoạn thẳng $MN$ thuộc tập hợp $A_m$. Hãy tìm số thực nhỏ nhất $\\lambda$, sao cho với bất kỳ đường thẳng $l$ nào trên mặt phẳng tọa độ, tồn tại một hằng số $\\beta(l)$ liên quan đến $l$, thỏa mãn: với bất kỳ hai điểm $M, N$ trên $l$,$$f_{2016}(MN) \\le \\lambda f_{2015}(MN) + \\beta(l).$$", "answer": "$\\frac{2015}{6}$"}
{"id": "high-vi-112", "question": "Cho một tập hợp hữu hạn và không rỗng $X$ các giá trị thực, cho $f(X) = \\frac{1}{|X|} \\displaystyle\\sum\\limits_{a\\in X} a$, trong đó $\\left\\lvert X \\right\\rvert$ là lực lượng (cỡ) của $X$. Với các cặp tập hợp có thứ tự $(A,B)$ sao cho $A\\cup B = \\{1, 2, \\dots , 100\\}$ và $A\\cap B = \\emptyset$ với $1 \\leq |A| \\leq 98$, chọn một phần tử $p\\in B$, và gọi $A_{p} = A\\cup \\{p\\}$ và $B_{p} = B - \\{p\\}.$ Trong tất cả các $(A, B)$ và $p\\in B$ như vậy, hãy xác định giá trị lớn nhất có thể của $(f(A_{p})-f(A))(f(B_{p})-f(B)).$", "answer": "$\\frac{625}{196}$"}
{"id": "high-vi-113", "question": "Cho $S$ là một tập con của $\\{0,1,2,\\ldots,98 \\}$ có chính xác $m \\geq 3$ phần tử (khác biệt), sao cho với mọi $x,y \\in S$ luôn tồn tại $z \\in S$ thỏa mãn $x + y \\equiv 2z \\pmod{99}$. Hãy xác định tất cả các giá trị có thể của $m$.", "answer": "$m=3, 9, 11, 33, 99$"}
{"id": "high-vi-114", "question": "Tìm số lượng số nguyên $k$ trong tập hợp $\\{0, 1, 2, \\dots, 2012\\}$ sao cho $\\binom{2012}{k}$ là bội của $2012$.", "answer": "1498"}
{"id": "high-vi-115", "question": "Xác định số lẻ nhỏ nhất $a > 5$ thỏa mãn các điều kiện sau: Tồn tại các số nguyên dương $m_1, m_2, n_1, n_2$ sao cho $a = m_1^2 + n_1^2$, $a^2 = m_2^2 + n_2^2$, và $m_1 - n_1 = m_2 - n_2.$", "answer": "261"}
{"id": "high-vi-116", "question": "Chúng ta xem xét các giải đấu thể thao với $n \\ge 4$ đội tham gia và mỗi cặp đội chơi với nhau nhiều nhất một lần. Chúng ta gọi một giải đấu như vậy là cân bằng nếu bất kỳ bốn đội tham gia nào cũng chơi đúng ba trận giữa chính họ. Như vậy, không phải tất cả các đội đều chơi với nhau.\nHãy xác định giá trị lớn nhất của $n$ sao cho tồn tại một giải đấu cân bằng với $n$ đội.", "answer": "5"}
{"id": "high-vi-117", "question": "Đối với một số nguyên dương $n$, hãy để $g(n) = \\left[ \\displaystyle \\frac{2024}{n} \\right]$. Tìm giá trị của $$\\sum_{n = 1}^{2024}\\left(1 - (-1)^{g(n)}\\right)\\phi(n).$$", "answer": "$2 \\cdot (1012)^2$"}
{"id": "high-vi-118", "question": "Tập hợp $A_0, A_1, \\dots, A_{2023}$ thỏa mãn các điều kiện sau:\n$A_0 = \\{ 3 \\}$\n$A_n = \\{ x + 2 \\mid x \\in A_{n - 1} \\} \\cup \\{x(x+1) / 2 \\mid x \\in A_{n - 1} \\}$ với mỗi $n = 1, 2, \\dots, 2023$.\nTìm $|A_{2023}|$.", "answer": "$2^{2023}$"}
{"id": "high-vi-119", "question": "$n(\\geq 4)$ đảo được kết nối bằng các cây cầu để thỏa mãn các điều kiện sau:\nMỗi cây cầu chỉ kết nối hai đảo và không đi qua các đảo khác.\nTại đa chỉ có một cây cầu nối bất kỳ hai đảo khác nhau.\nKhông tồn tại một danh sách $A_1, A_2, \\ldots, A_{2k}(k \\geq 2)$ các đảo khác nhau sao cho:\nVới mỗi $i=1, 2, \\ldots, 2k$, hai đảo $A_i$ và $A_{i+1}$ được kết nối bằng một cây cầu. (Để $A_{2k+1}=A_1$)\nTìm số lượng lớn nhất các cây cầu.", "answer": "$\\frac{3(n-1)}{2}$"}
{"id": "high-vi-120", "question": "Trong một bảng có $88$ hàng và $253$ cột, mỗi ô được tô màu tím hoặc vàng. Giả sử rằng đối với mỗi ô màu vàng $c$, $$x(c)y(c)\\geq184.$$ \n\nỞ đây, $x(c)$ là số ô màu tím nằm cùng hàng với $c$, và $y(c)$ là số ô màu tím nằm cùng cột với $c$.\nHãy tìm số ô màu tím ít nhất có thể có.", "answer": "2024"}
{"id": "high-vi-121", "question": "Cho $\\ell$ là một đường thẳng trong mặt phẳng và $90^\\circ<\\theta<180^\\circ$. Xét ba điểm phân biệt $P,Q,R$ thoả mãn các điều kiện sau:\n(i) $P$ nằm trên $\\ell$ và $PQ$ vuông góc với $\\ell$\n(ii) $R$ nằm cùng phía của $\\ell$ với $Q$, và $R$ không nằm trên $\\ell$\n(iii) với mọi điểm $A,B$ nằm trên $\\ell$, nếu $\\angle ARB=\\theta$ thì $\\angle AQB \\geq \\theta$.\nTìm giá trị nhỏ nhất của $\\angle PQR$.", "answer": "$270-\\theta$"}
{"id": "high-vi-122", "question": "Cho $a$, $b$, và $c$ là các số thực dương thỏa mãn $ab+bc+ca=abc$. Tìm giá trị nhỏ nhất của $$a^{abc} + b^{abc} + c^{abc}.$$", "answer": "729"}
{"id": "high-vi-123", "question": "Tìm tất cả các đa thức $P(x)$ với hệ số nguyên thỏa mãn $P(n) \\mid n! + 2$ với mọi số nguyên dương $n$.", "answer": "$P(x)=-1,1$"}
{"id": "high-vi-124", "question": "Cho $a, b, c$ là các số thực khác 0 sao cho $a + b + c = 0$. Hãy xác định giá trị lớn nhất có thể của $\\frac{a^2b^2c^2}{ (a^2 + ab + b^2)(b^2 + bc + c^2)(c^2 + ca + a^2)}$.", "answer": "$\\frac{4}{27}$"}
